(請支持香港本土) 《大樂師．為愛配樂》贏口碑輸票房

見到垃圾片《賭城風雲》,《追龍》, 既香港票房都高過一大堆高舉香港本土旗次既誠意電影, 好似《一念無明》, 《樹大招風》 ,《空手道》, 《大樂師．為愛配樂》有時真係好心灰.

希望大家多多支持有誠意既香港本土電影, 如果唔係, 香港本土文化真係會玩完....

【贏口碑輸票房】《大樂師》加場一開四 顏卓靈戥唔抵：值得有更好
建立時間 (HKT): 0308 18:18

鄭中基憑馮志強導演嘅電影《大樂師．為愛配樂》，有望問鼎今屆香港電影金像獎最佳男主角，呢個星期一班演員好落力去謝票，以戲而論套戲拍得頗紮實，搞笑之餘亦拍出溫馨。不過撞正賀歲檔之後嘅淡季，電影上映7日，總上映場次係409場次，但票房累計只係得50萬元。

戲院在商言商，傳出會減上映場數都係可以理解，之前黃翠如喺facebook話睇完《大樂師》，想搵個時間再去睇多次，而facebook專頁「港唔斷戲」就繼續支持好片，呼籲大家拉埋朋友俾幾十蚊去支持下。星期日專頁已經講緊，一套電影上畫首個星期日嘅票房好重要，會影響到電影之後嘅排片，《蘋果》睇番星期日《大樂師．為愛配樂》嘅票房，只係得9.6萬，十分之少。

女主角顏卓靈（Cherry）話近日都收到唔少支持嘅聲音，佢今日以短訊回覆話：「我見到越來越多人支持，亦好多人睇完之後，唔止有好評價，亦叫我哋加油，呢個真係好感動。前日去戲院謝票係爆滿，觀眾唔知我哋會謝票，都寧願選擇坐第一行，仲有位認識嘅台灣記者，專誠飛過嚟睇，都令我好感動。」Cherry承認電影有進步空間，但值得有更好嘅命運同生命力，佢話：「導演係好有誠意同花心思去做，希望多啲觀眾入場嚟睇，套戲可以走耐啲，開心係周末會加場，到時見到大家。」

馮志強導演都話收到大家支持，佢今日以短訊回覆：「好多謝大家，收到業界朋友支持，同好多觀眾留言鼓勵，好多人仍然希望有時間、有機會睇到《大樂師．為愛配樂》。嚟緊星期六（10號）爭取多啲新場次，亦都同顏卓靈調動到啲時間同觀眾見面、謝票同分享，多謝大家。」

有口碑有人支持，或者電影未需要落畫住，睇番排片，《大樂師．為愛配樂》由原本今日一場場次，聽日就獲安排播兩場，星期六上升到有四場，想睇又未睇嘅支持者，就要安排定時間買飛睇啦。

香港人唔睇本土片。 有撚計咩

擦鞋片《紅海特工》票房都遠勝《大樂師．為愛配樂》....

完全唔知有呢套戲

完全唔撚宣傳聽都未聽過 嬲what呀

《紅海特工》係乜黎?

零宣傳，見到個名望下張海報零吸引力

打錯字: 《紅海行動》先真

有買到優先場既飛 但無時間去睇
都算支持咗掛

睇完成篇毒果膳稿,

都唔知套 《大樂師．為愛配樂》內容大致講乜

毒果膳稿達到CONTENT FARM程度

下次唔好比錢毒果出膳稿啦

嘥料

《紅海行動》係真笑片黎

佢99.99%劇情係虛構既打J

JET都有寫

2018-03-07 12:29:21

《大樂師．為愛配樂》：只得一個星期的貨色？
Text: Nic Wong

《大樂師．為愛配樂》，上映一星期之後，原來明天全港只剩餘三場（UA Megabox 17:40，筲箕灣L Cinema 09:15、15:40）。上星期電影悄悄上映，或者是新年之後，或者是奧斯卡之後，這部香港電影不見得有很大的反應，HKMovie評分卻高達4.4，撇除未知是否有瘋狂打手，就算不是一部十分好看的電影，也絕對不是一部只值得上映一個星期就落畫的電影。

片名《大樂師．為愛配樂》，7個字已有兩個「樂」字，可想而之，這是一部音樂電影，本來就不是很大眾的題材，即使大部分人都喜歡聽歌。《大樂師》很早已經拍完，但上映日子一改再改，主因是音樂大師金培達實在太忙，但大師出手與否，對電影的配樂及感覺影響實在太大，因此等了又等，終於在3月1日上映。結果，戲中的靈魂歌曲〈沒聽過的歌〉確實好聽，配樂也恰如其份，大大力幫到整部電影，亦雙雙入選香港電影金像獎。

說實話，這部電影的故事不算很出色，大概是古惑仔綁架有錢明星小女友後，因音樂而互生情愫的故事，最終訊息是想說甚麼音樂改變生命的正能量云云。鄭中基飾演好勇鬥狠的小混混，生性孤僻，不喜歡與人溝通，唯獨喜歡有節奏感的東西，例如打架，但又例如音樂（特別是一首網絡歌曲），才能平伏他的暴躁。當然是老掉牙的橋段，那首網絡歌曲後來發現是自己有份綁架的那個肉參所唱，亦即是顏卓靈飾演的角色。

這部電影的聰明之處，在於選角選得好。雖說這是鄭中基「首次」不搞笑演出，更成功入圍今屆金像獎做競逐影帝，問題是他每每出場，無論拍住姜皓文、白只抑或顏卓靈，就算沒有特別去搞笑，喜劇感依然存在，加上馮志強寫過很多喜劇劇本出身，對上兩部執導作品《懸紅》、《超級經理人》也滿有喜感，所以鄭中基的出現還是令人快樂，加上歌唱部分絕對難不到他，所以他擔綱演出，絕對夠說服力。

另一方面，要找一個靚聲的年輕女肉參，本來也很困難，劇組聰明地找上顏卓靈演出，即使不是典型歌手，不懂賣弄歌唱技巧，但清脆悅耳的聲線已夠加分，所以那首洗腦歌曲聽起來也夠順暢而不突兀。況且，她的演技向來不差，所以拍住鄭中基撐住大半部戲，就算年紀相差甚遠，看來卻問題不大，只是劇本本身過於簡單及老土，但相信二人已「拯救」了不少。

最後還覺得值得一看的是：那個拍攝的主要場景，亦即是窩藏肉參的海上魚排，果真是搭建出來的實景，設計成一個叫天不應叫地不聞，卻因應天氣而可能遭受破壞導致肉參遇害的地方，最終還寓意成一個鋼琴造型的設計，確實妙絕。入場前剛好想起《懸紅》拍離島旅館，一個遠離城市的獨立場景，相信兩者都是減低成本的安排，也是易於控制製作的場景，值得加分之餘，也收到吸引觀眾之效。

老實說，音樂電影只求音樂好聽，情節合理，角色演繹得宜，《大樂師．為愛配樂》算是做得不錯，也在能力範圍內嘗試做到最好，絕對不該只是上映一星期的貨色。問題是，香港人都不撐香港電影，又或者只會一窩蜂去撐某某大牌的電影，又是否正常生態呢？果真值得大家思考一下。

會留意電影既人先會知道呢套戲
你0宣傳咁 普遍啲人真係唔會知

會唔會《地厚天高》票房勁過佢?

呢套 《大樂師．為愛配樂》係點樣「本土」法呢？

有D乜野「本土」主題呢？

發覺港產本土戲真係太少宜傳 出街連post 都唔見多張 通常高票房都係因為睇完覺得眼前一亮/有獨特之處 再大肆傳開先有效果
如果只係拍得唔錯/題材一般 真係可能你想睇個陣都已經落左

N年前套神經俠侶又係咁....

真係唔知有呢套戲